# Markdown
 Представляет собой язык разметки, созданный с целью написания наиболее читаемого и удобного для правки текста.
 Некоторые характеристики присущие данному языку разметки: 
 - Данный язык легко конвертируется в другие форматы(HTML, например).
 - Интуитивно понятный синтаксис, во многом схожий с другими языками разметки. [Полное описание синтаксиса](https://daringfireball.net/projects/markdown/syntax), согласно ссылке на Википедии.
 - [Описание синтаксиса](https://github.com/OlgaVlasova/markdown-doc), которым пользовалась я, при изучении данного языка.
 
### Выводы
Данный язык предоставляет множество возможностей для удобной работы, как с блоками кода, так и с обычнм текстом. Эти преимущества помогли стать данному языку столь распространённым. 
Он также используется в качестве расширения для файла README.md при создании репозитория на GitHub.
